%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2013 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[12pt,a4paper,roman]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% modern themes
\moderncvstyle{banking}                            % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{blue}                                % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
\usepackage{fontspec}

% character encoding
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ragged2e}
% if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
%\usepackage{CJKutf8}                              % if you need to use CJK to typeset your resume in Chinese, Japanese or Korean

\definecolor{brightcerulean}{rgb}{0.11, 0.67, 0.84}
\definecolor{capri}{rgb}{0.0, 0.75, 1.0}
\definecolor{celestialblue}{rgb}{0.29, 0.59, 0.82}
\definecolor{cerulean}{rgb}{0.0, 0.48, 0.65}
\definecolor{cornflowerblue}{rgb}{0.39, 0.58, 0.93}
\definecolor{lblue}{rgb}{0.22,0.45,0.70}% light blue
\definecolor{dblue}{rgb}{0.45,0.45,0.45}% dark grey
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.9]{geometry}
\usepackage{multicol}
\definecolor{azure}{rgb}{0.0, 0.5, 1.0}
\definecolor{ballblue}{rgb}{0.13, 0.67, 0.8}

\DeclareTextCommand{\nobreakspace}{T1}{\leavevmode\nobreak\ }

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\geometry{
  hmargin=1cm,
  vmargin=0.2cm,
  includeheadfoot
}
\usepackage{blindtext}

\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}



%\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{academicons}

%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

\usepackage{import}

% personal data
\name{Farouk}{Maaboudallah}
% \title{Curriculum Vitae}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\address{Ottawa (ON)}{Canada}{}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and and "country" arguments can be omitted or provided empty
% \phone[mobile]{909-839-3097}                   % optional, remove / comment the line if not wanted
% \phone[fixed]{01234 123456}                    % optional, remove / comment the line if not wanted
%\phone[fax]{+3~(456)~789~012}                      % optional, remove / comment the line if not wanted
% \email{xpan1@swarthmore.edu}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
% \homepage{shawnpan.me}                         % optional, remove / comment the line if not wanted
% \extrainfo{}                 % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{Some quote}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted

% to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels); only useful if you make citations in your resume
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}% CONSIDER REPLACING THE ABOVE BY THIS

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
  
\newcommand*{\customcventry}[7][.25em]{
  \begin{tabular}{@{}l} 
    {\bfseries #4}
  \end{tabular}
  \hfill% move it to the right
  \begin{tabular}{l@{}}
     {\bfseries #5}
  \end{tabular} \\
  \begin{tabular}{@{}l} 
    {\itshape #3}
  \end{tabular}
  \hfill% move it to the right
  \begin{tabular}{l@{}}
     {\itshape #2}
  \end{tabular}
  \ifx&#7&%
  \else{\\%
    \begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
      \small#7%
    \end{minipage}}\fi%
  \par\addvspace{#1}}

\newcommand*{\customcvproject}[4][.25em]{
%   \vfill\noindent
  \begin{tabular}{@{}l} 
    {\bfseries #2}
  \end{tabular}
  \hfill% move it to the right
  \begin{tabular}{l@{}}
     {\itshape #3}
  \end{tabular}
  \ifx&#4&%
  \else{\\%
    \begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
      \small#4%
    \end{minipage}}\fi%
  \par\addvspace{#1}}

\setlength{\tabcolsep}{12pt}

%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\vspace*{-10mm}
\makecvtitle
\vspace*{-14mm}

\begin{center}
\begin{tabular}{ c c c c }
 \faEnvelope[regular]\enspace Farouk.maaboudallah@usherbrooke.ca & \faGitlab\enspace \href{https://gitlab.com/FaroukM}{FaroukM} &  \faMobile*\enspace +1(438) 229-0507 \\ 
\faNewspaper[regular]\enspace Résident permanent & \faCar\enspace Permis de conduire & \aiOrcid\enspace \href{https://orcid.org/0000-0003-4777-9835}{0000-0003-4777-9835}  
\end{tabular}
 %\aiOrcid\enspace \href{https://orcid.org/0000-0003-4777-9835}{0000-0003-4777-9835}
\end{center}

\section{Résumé}

Professionnel passionné en génie mécanique et structures doté d'une expérience scientifique multidisciplinaire allant de la caractérisation jusqu'à la modélisation. À l'issue de ma formation ingénieure et doctorale, j'ai acquis une base solide et un haut niveau de connaissance dans la simulation numérique et le calcul intensif des systèmes mécaniques. Je suis très curieux, très motivé et passionné par la conception, la simulation et le calcul scientifique.   

\section{Compétences clés}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{2ex}} l }
Scientifiques & Mécanique des matériaux, Mécanique des milieux continus,  Caractérisation, Modélisation \\
                & \& simulation. \\
Techniques & La méthode des éléments finis (Abaqus, Altair HyperWorks, Z-Set, Ansys),   Conception \& \\
				& Assistée par Ordinateur (Catia). \\
Informatiques & Matlab, Python, Bash, C/C++, Fortran, Calcul haute performance (Torque et Slurm), \\
                 & Linux / Unix (utilisateur avancé et développeur débutant de noyaux linux). \\
Linguistiques & Français (langue maternelle), Anglais (avancé). \\
\end{tabular}

\section{Formations académiques}
{\customcventry{Fév. 2019 - Jul. 2022}{Docteur (Ph.D.) en mécanique computationnelle (\textcolor{red}{avec mention})}{Université de Sherbrooke}{Sherbrooke, Canada}{}{}}

{\customcventry{Sep. 2017 - Sep. 2018}{Mastère Spécialisé en Design des Matériaux et Structures (\textcolor{red}{avec mention})}{École Nationale Supérieure des Mines de Paris - ENSMP}{Paris, France}{}{}}

{\customcventry{Aoû. 2015 - Aoû. 2017}{Diplôme d'ingénieur en mécanique computationnelle}{Institut Supérieur de Mécanique de Paris - ISAE-SUPMÉCA}{Paris, France}{}{}}

{\customcventry{Sep. 2011 - Jul. 2016}{Diplôme d'ingénieur en génie mécanique et structures (\textcolor{red}{avec mention})}{École Supérieure Nationale des Arts et Métiers - ENSAM}{Meknès, Maroc}{}{}}

%{\customcventry{2010-2011}{Secondary High School Diploma in General Science}{Al-baida High School}{Casablanca, Morocco}{}{}}

%\section{Domaines d'intérêt}
%Simulation, calcul intensif et à haute performance en mécanique. Mécanique de contact et tribologie. La rugosité. La méthode des éléments finis. La méthode des éléments finis stochastiques. Matériaux non-linéaires. Fatigue (expérimentation et modélisation). Algorithmes stochastiques et analyse de sensibilité.  

\section{Expériences professionnelles}

{\customcventry{Avr. 2024 - Présent}{Héroux-Devtek Inc.}{Spécialiste en calcul numérique et analytique}{St-Hubert, Canada}{}
{En tant que membre permanent de l'équipe Stress, mes contributions incluent :
\begin{itemize}
  \item le développement des trains d'atterrissage pour les avions d'attaque militaire de 6ème génération ;
  \item la modélisation numérique, en utilisant la méthode des éléments finis, du comportement structural des trains d'atterrissage et de leurs composants ;
  \item le développement d'outils de pre-processing, en utilisant Python et VBA, destinés à automatiser la création des modèles éléments finis ;
  \item le développement de méthodes de calcul analytique basées sur la théorie des poutres ;
  \item le suivi et la coordination des projets d'ingénierie en collaboration avec les ingénieurs de conception.
\end{itemize}
}
}

\newpage
{\customcventry{Aoû. 2022 - Avr. 2024}{Soucy International Inc.}{Chercheur en modélisation et simulation}{Drummondville, Canada}{}
{J'ai rejoint l'équipe de modélisation et de simulation responsable de tous les types de calculs par éléments finis au sein du département de la R \& D de Soucy International. En tant que membre permanent, j'assure :
\begin{itemize}
  \item l'administration du serveur de calcul à haute performance (HPC) ; 
  \item l'initiation d'une politique de réduction des coûts au sein de l'équipe de modélisation et de simulation en favorisant les logiciels libres et open source ;
  \item la maintenance et le développement des codes de calculs (sous-routine Fortran, Plug-in et script Python de gestion des tâches de calcul). J'ai introduit la notion de contrôle de version en mettant en place une plateforme Gitlab ;
  \item le suivi et la co-direction des projets de recherche internationaux ;
  \item le développement des méthodes et stratégies de calcul en utilisant les solveurs de Abaqus explicit et implicite ;  
  \item le développement des modèles éléments finis complexes des systèmes de chenille pour accompagner les ingénieurs et les concepteurs produits ;
  \item la formation et l'encadrement des ingénieurs de modélisation et de simulation à travers l'ensemble des filiales Soucy International. 
\end{itemize}
}
}

{\customcventry{Fév. 2019 - Aoû. 2022}{Université de Sherbrooke - Stellantis (ancien Fiat Chrysler Automobile)}{Candidat au doctorat - Assistant de recherche}{Sherbrooke, Canada}{}
{En tant que doctorant et assistant de recherche, j'ai dirigé et géré des activités de recherche liées à la prédiction des instabilités dynamiques des freins automobiles. Mes réalisations peuvent être résumées comme suit :
\begin{itemize}
  \item Développement d'un solveur des éléments finis stochastiques, en Matlab et Python, pour prédire les instabilités dynamiques des systèmes frottants - Application aux systèmes de freinage automobile ;
  \item Parallélisation des différentes méthodes développées afin de faciliter le déploiement et l'utilisation dans des stations et serveurs de calcul à haute performance ; 
  \item Couplage des codes de calcul avec des solveurs d'éléments finis commerciaux (\textsc{Abaqus} et \textsc{Optistruct}) ;
  \item Développement de modèles d'éléments finis de freins à disque en utilisant \textsc{Hypermesh} et \textsc{Abaqus} ;
  \item Validation des méthodes stochastiques développées avec des solutions analytiques de modèles linéaires et non-linéaires ;  
  \item Mise en place de stratégies de test unitaire en utilisant Pytest ; 
  \item Mise en place d'une plate-forme Git pour (i) gérer les versions, (ii) centraliser le développement et (iii) automatiser l'intégration continue (test, construction et déploiement) ;   
  \item Contribution au développement des interfaces graphiques dédiées au solveur en utilisant PyQt et Matlab app designer ;
  \item Transfert de la technologie vers le partenaire industriel Stellantis ;
  \item Formation et support des équipes de simulation du partenaire industriel Stellantis (au Canada et aux États-Unis). 
\end{itemize}
}
}

{\customcventry{Oct. 2018 - Fév. 2019}{Chassis Brake International - Département recherche \& développement}{Ingénieur simulation}{Drancy, France}{}
{J'ai occupé le poste d'ingénieur en simulation au sein de la division R \& D afin d'accompagner les ingénieurs de conception dans la réalisation de systèmes de freinage automobile. J'ai mené plusieurs activités telles que : 
\begin{itemize}
  \item l'amélioration des méthodes et des outils de simulation existants et développement de nouveaux outils, mise en place de normes et de lignes directrices en matière de simulation ;
  \item la coordination et le suivi des activités de simulation réalisées par les équipes de simulation ;
  \item la formation et le support des équipes de simulation.
\end{itemize}
}
}

\newpage
{\customcventry{Sep. 2017 - Sep. 2018}{Centre des matérieux - GRTgaz - Research \& Innovation Center for Energy}{Ingénieur de recherche assistant}{Paris, France}{}
{J'ai conçu, développé et livré au partenaire industriel une stratégie originale pour évaluer l'effet des défauts (pré-déformation) sur le comportement mécanique des pipelines. Les procédures développées ont permis de reproduire les essais expérimentaux avec une erreur qui ne dépasse pas $2\%$. Pour atteindre les objectifs et les résultats attendus, j'ai mis en place des méthodologies pour :
\begin{itemize}
  \item réaliser des expériences de fatigue et de propagation de fissures afin d'identifier l'effet d'un niveau élevé de pré-déformation sur les comportements de fatigue et de propagation de fissures ;
  \item modéliser, calculer et optimiser une loi de comportement élasto-plastique d'un acier gazoduc de grade X70 ;
  \item réaliser des simulations de fatigue à l'aide de la méthode des éléments finis afin de reproduire les essais expérimentaux ;
  \item modifier et implémenter la loi de propagation des fissures : ajout d'un seuil dans la loi de Paris ; 
  \item réaliser des simulations de propagation de fissures par la méthode G-$\theta$ en utilisant la loi de Paris modifiée (avec seuil).
\end{itemize}
}
}

\section{Diverses responsabilités}
\begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
	\small{
    	\begin{itemize}
    	    \item[\textcolor{celestialblue}{$\star$}] \textcolor{azure}{Administrateur} de la plateforme moodle de science des matériaux pour le département génie mécanique, civil et du bâtiment de l'Université de Sherbrooke (Été 2020 - Été 2022). 
    	    \item[\textcolor{celestialblue}{$\star$}] \textcolor{azure}{Vice-président} en charge du recrutement du projet Quantum Magneto Satellite au sein de la faculté de génie de l'Université de Sherbrooke (Automne 2019 - Été 2021).
    	    \item[\textcolor{celestialblue}{$\star$}] \textcolor{azure}{Responsable}, par intérim, du Laboratoire de Modélisation Vibro-Acoustique (LMVA) au département de génie mécanique de l'Université de Sherbrooke (Hiver 2021). 
		\end{itemize}}%
\end{minipage}%


\section{Références}

{\customcventry{}{}{Disponible sur demande}{}{}
{}
}

\end{document}


%% end of file `template.tex'.
